拍戲佬聲稱從來唔知仿真道具鈔犯法 但TVB一向都識用超假玩具鈔

TVB又贏

tvb是是但但

【降魔的】劉佩玥張銀紙咁假都播出街？ 原來驚咗金管局
撰文：林通賢
2017-11-10 19:40

原來拍戲佬無人上舊登
舊登仔一向都知仿真鈔犯法

隔離post連登仔而家連偽鈔都支持

我唔明點解個個屌法庭

抄登仔係咁上下

child登仔

政治自己都無話要申請
全行都睇住呢本野做人架啦

正字超人會唔會俾人告意圖強姦㗎？好多次了，有晒片做證，次次都係導演叫cut 先制止到救返女主角

唔知呢幕有無申請到?
黑警咁得閒唔去TVB道具部睇下仲有無偽鈔

因為樹大果d流出左

魚蛋論
小學雞抽水前做下功課啦
放係道具部已經係合理辯解啦

為得獎電影《樹大招風》及《迷城》提供道具鈔票的道具公司男東主，前年被警方在其公司內搜出21箱，涉及22.3萬張「道具銀紙」，被控管有偽造紙幣罪名

法官認為唔係合理辯解，依然入罪 sorry

樓主開理性post 冇人會理架啦
連登仔只會選擇性失明
總之就屌法官屌黑警

據了解，有清潔工人於2014年在馬鞍山一屋邨的垃圾房中，拾獲一條牛仔褲，發現內藏一張面值1000元「紙幣」，他遂將該張「鈔票」一直收藏，至2015年3月清潔工人將該「紙幣」拿到銀行打算「兌換」，被銀行職員發現該「鈔票」印有道具字樣，遂轉交警方，警方商業罪案調查科接手追查，清潔工人未有被檢控。

2016年11月，警方就另一宗商業罪案案件調查首被告羅潤霖，其後在羅的車廂內發現涉案的9996張1000元港幣偽鈔，當中有偽鈔與清潔工人拾獲的「鈔票」的圖像款式及編號一樣。辯方求情時透露，羅在未被警誡前，已向警方表示該些偽鈔是由次被告張偉全借出，並供出張的公司地址，警方翌日上門調查並揭發此案。據悉，羅涉及的另一宗商業罪案仍在調查。

你就真係選擇性失明

政府出本guide都冇講要申請, 咁算唔算陰鳩人呢?

張官續指，證據顯示，兩被告均沒有向金管局作申請，因此沒有合法權限管有偽鈔，而被告稱以偽鈔用作拍攝用途為合理辯解

道具公司≠唔洗申請

果本guide係天書

你唔識 可以google 下
成個電影業冇人知 你信唔呀
Tbb 又識嘅？

真相大白:

1. 商罪科想拉人mark左被告好耐

2. 清潔工人偷人野, 但唔駛比人入 , 點解? 因為商罪科多得個清潔工人幫手, 告左被告第2條罪先, 之前果條都唔知查唔查到

3. 班差佬做戲做全套倉主就無辜辜比人拖埋落水

裁判官指一般人在生活中，不會保管偽鈔，一定屬不尋常的行為，所以兩被告沒有合理辯解及合理權限。

此外，張官裁定張偉全應明知及知道其道具公司存放大量迷城一千元面額的道具港幣鈔票。而張偉全的公司並非儲存一箱道具鈔票、而是20多箱，法庭作出唯一無可抗拒的推論，就是張偉全保留此份真度甚高的道具鈔有其他用途。

根據報導，罪唔罪成同「有冇流出」完全無關，道具鈔放係道具公司都死
就算冇證據，法官會自動推論出被告既犯罪意圖
我係反駁緊樓上位人兄果句

咁你上面果句「放係道具部已經係合理辯解啦」係乜意思？

道具鈔要申請，但係金管局話唔接受申請
而法官判決講明「拍戲道具」唔係辯解理由

結果上面巴打既抽水根本冇問題，TVB好大機會犯緊法
不過黑警唔做野，事實就係咁

事實電影業界真係出聲明話冇人知, 個界別議員都話唔清楚

你班傻仔又以為TVB一早係醒目所以印到咁假 , 因為有人瀨左野先係依家咁炸

果條護航傻鳩駁番自己三秒前既自己仲以為自己好撚醒

如果TVB係申請到既就唔駛依家整到d銀紙咁撚假啦

拍戲道具就係用黎拍戲, 如果咁都唔係合理辯解咁玩撚曬

同埋都係果句, 拍一場警匪搶錢場面廿箱好多咩?

1. 判決結果顯示，放係道具倉庫唔係辯解理由
2. 金管局唔受申請，全香港冇任何方法合法整道具鈔
3. 成個電影業界冇人知原來要申請
4. 樓上gif顯示TVB玩緊高像真度道具鈔拍戲

得出結論得一個就係TVB好大機會犯緊法

仲話理性post、話人選擇性失明
有人屌黑警選擇性執法，就講到TVB冇犯法嫌疑咁

on99

問題係有犯罪意圖並非唯一合理推論

香港普通法RIP

你又知tbb 冇申請

張偉全自辯時表示稱，導演要求美術組製作道具鈔票藍本，滿意藍本後再找由刷廠印製，道具組則負責期間的物流和儲存。道具組則負責期間的物流和儲存。他一直以為道具鈔票是合法，亦不知儲存、運送及處理道具鈔票需要向金管局申請。

金管局唔接受申請點解其他人又可以成功申請

過去十年，金管局共收到641宗複製香港流通紙幣的申請，當中包括546宗獲金管局書面批准，15宗不獲批准，80宗申請人因不同原因如計劃有變等放棄申請。局方最近數月收到一共3宗申請，均在兩星期左右完成審批並批准申請。

你又好搞笑
你問我點解又知TVB冇申請, 咁你又知佢有申請? 又自打咀巴

政府最叻玩數據, 佢果一段講講唔講到比你聽十年內果641宗有幾多宗係前8年申請? 幾多宗係有人中左伏通曬天先申請? 仲有就係咩野人申請? 一定要係電影業界既人申請?

果段野答到以上問題? 是但貼個數出黎你班傻豬都點曬頭

最簡單問一句, 過去十年有幾多部大大小小電影響香港拍又有錢出現過? 我諗遠超641套囉

有電影業界人士、現為自由工作者的Monet Au去年10月曾向金管局查詢，當局回覆指稱不接受有關複製香港紙幣作道具鈔票的申請。

從事電影業超過50年，參與過無數電影，單是用道具鈔票的電影也超過100部的吳思遠說：「政府口口聲聲話支持電影業，電影業為香港帶來光榮，但律政司又對正當行業提出檢控，是打擊電影業，是對行業鄙視。」

他今年初在庭上作供，也將香港的導演會及編劇會等10個電影團體的信件呈給法官，證明全行也不知要向政府申請才可處理道具鈔票，就連電影發展局及政府的電影服務統籌科也不知。

件事揚咗，金管局就跳出黎話可以申請
我就唔信，一係公開報告同list出黎邊o的申請批咗囉

係真既話仲大鑊呀，一批人話申請唔到，金管局係咪選擇性批緊？

政府有邊一樣野唔係選擇性咁做?

擺明係兩年前出左事大把人先走去搵地方申請啦, 金管局依家都一舊雲啦, 對外就話有申請紀錄, 內面D人就同人講冇得申請

你話電影業界真冇人知, 議員都話唔清楚
咁佢講一句你隻傻豬又信到十足
之前一直偷雞無申請，依家梗係扮懞啦
會唔會那屎上身呀

你話金管局唔接受申請嘛
咪比個數據你睇下
雖然你可以話啲數據係假
但你唔可以否認，
今次單案係無申請喎

「馬表示，今次法例「於法有據」，但兩被告不是明知故犯，自己認為情有可原，希望輕判。他自己接觸的業界中對於道具鈔要向金管局申請「有人知道，但不知道的人是大多數」。馬逢國表示，道具鈔要申請「我就唔知」，但行內都知道要小心處理，讓人識別。」

「立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國表示，對案件的判決表示關注，馬說，若兩名被告有意上訴，他願意提供協助。」

o拿，馬逢國議員係建制派，政府有乜柒事都會盡力護短
連佢都話「我就唔知」同「不知道的人是大多數」

連共狗都咁講，你一介市民仲爭住護航，真係乜野心態

你仲以為佢係「一介市民」

呢種人一黎料就話你地有意見係刁民, 唔信政府就係邪魔外道, 根本就係專業親政府網民

唔知邊到睇過

如果張假銀紙係香港無既銀碼就唔係犯法

例如整張280蚊咁樣

係咪真

「如果TVB係申請到既就唔駛依家整到d銀紙咁撚假啦」

《降魔的》監製方駿釗接受《香港0１》訪問，他表示因為廣播條例有說明，他說：「由以前到而家拍到銀紙呢，我哋都盡量避，我記得要向金管局申請，而且都需時幾耐，我哋嘅做法就係用後期遮咗啲錢佢。」監製所講的條例，其實金管局網頁有列明，條例如下：「根據《香港法例》第200章《刑事罪行條例》第103條，任何人士如欲以任何形式複製任何香港紙幣或其任何部分，必須向金融管理專員提出書面申請。遞交申請時不得隨附任何複製品，因為此舉可能已構成違反《刑事罪行條例》第103條，如金融管理專員批准複製，有關人士還須徵詢有關發鈔銀行的意見，以防複製紙幣會侵犯其版權。

申請到，同唔去申請係兩回事
咁咪偷雞用假錢 比人捉到囉
可以學下tbb 用blur 囉

果隻係著名0.5, 一味指鹿為馬

你呢段野係出自2017年既新聞

呢單case比人拉係2016年

你不如用下腦

連馬逢國講野都有人信
佢自己係依個介別 ，會唔會同成個電影界對著幹呀
見風使舵咋

係啦係啦總之支持你想法既就信, 同你想法唔同既乜都唔信

拍左咁多年電影都無試過咁嘅情況就係個問題喺套電影到啦，擺到明上面落order，我都唔知你地斟酌啲乜

根本係制度有問題
同有心人裝無心人
呢單野唔可以話道具佬冇問題
不過最大問題唔係道具佬身上
佢都係打份工啫

同埋搵一搵發現香港電影產量
每年平均40-60套（詳細資料冇細搵）
講緊經濟低迷期
咁計埋電視，教育性質嘅類別等等
可想而知有幾多人係冇申請
又有幾多類別嘅申請分左呢「十年」申請嘅數目

然後好多人忽略左一個問題
就係點解有時明知踩界都要做
因為大家都係打份工
一套戲每一日都燒緊錢
申請到批/申請唔批嘅期間
每一日都燒緊錢
舊錢扣晒落道具部啲筆直？
咁事前申完唔批 係咪唔開套戲？
玩具級數嘅銀紙又要被人鬧製作唔認真
Blur左又影響畫面 到時都係觀眾受
點解會問大台Blur左啲錢
因為畫面出事咪被人問
你唔見會問臭雞果套劇係咪用真錢？
因為人地冇捽Blur嘛

同埋講真
政府口話支持電影業
做左啲咩 大家有目共睹
果班所謂代表電影業嘅人
又有幾多個真係行內人
熟悉電影製作嘅運作？
等同香港教育今時今日搞成咁情形類同

今日出左事先終於知道有問題
但問題一直都存在
咁多年黎都係咁拍戲
n年前冇揚出黎冇人關注係因為冇人出事
宜家奶野啦 啲所謂代表嘅人就推 唔知情
有幾多個人 真唔知 定 假唔知
又有幾多個人嘅唔知係推責任
出事嘅人就緊係想甩身 打返工啫
果啲工會人 我屌你啦
咁多年黎成班人冇做過野
搞到拍戲咁麻煩
咪就係你地班袋晒啲錢
唔知做乜撚嘅人囉

話用CG果啲柒頭仲柒
Scan銀錢都犯法架傻閪
都未計成本 真係戇柒鳩
CG禁個掣就乜都有咩 ？
係咁易 大台就唔會Blur啦
笑撚死我你老母

做左50年都唔知要申請

就道具領班被裁定保管偽製紙幣罪成，香港電影工作者總會永遠榮譽會長吳思遠指他入行50年，一直不知道使用道具鈔票需向金管局申請。
演員杜汶澤昨晚接受《蘋果》電話訪問時痛斥：「我覺得吳思遠𠵱家鬧呢啲，拍咗咁多年戲，你哋呢啲咁大嘅人，唔知道呢啲嘢係犯法？仲夠膽死走去做呈堂，夾埋馬逢國話『我哋唔知道呢啲嘢係犯法！』唔知道就代表你冇犯法嘅咩？拍戲大晒？你哋嘅位置，係唔可以唔知道（犯法）㗎！你哋應該一早就喺立法嘅過程努力吖嘛！馬逢國係立法會議員，一早喺立法嘅過程就應該喺立法會提出。」
對於代表道具領班的大狀指因《迷城》導演林嶺東對道具銀紙要求高才出現本案，杜汶澤昨在社交網留言：「你未俾林嶺東Х過，你知條Х咩你！啲銀紙仿真度就當然高啦！佢真係Х到你爆開㗎！」

我想問fb嗰啲賭波賭馬入會喺度曬錢係咪可以報警？

舊登有咩問題，舊嗰個冇人上咪舊

廣播條例係for 電視台
而家講緊電影業